明愛急奏國歌「截擊」示威者

明愛急奏國歌「截擊」示威者

要聞

0:00

【本報訊】《國歌法》立法惹爭議，約10多名明愛專上學院畢業生趁昨日畢業禮，向天主教香港教區主教楊鳴章抗議，不滿其早前「若堅持不唱國歌，根本是違反社會常態」言論。楊離場時遭學生包圍，未有接收請願信，又指學生誤解其意思，強調不會強迫學校播國歌。

楊鳴章離場時遇學生示威，未有接收請願信。

楊鳴章被包圍拒收信

楊鳴章身兼明愛專上學院校董會主席，學生事先張揚計劃趁畢業禮播放國歌時高舉「我是香港人」等標語，但應屆畢業生陳同學質疑校方在典禮上「變陣」，趁嘉賓進場後全體仍然肅立時，「唔夠一兩秒」即馬上奏國歌，原打算舉橫額抗議的同學措手不及，未能衝前示威。

有畢業生領取證書時舉起「願作雞蛋」紙牌抗議，會場外亦有藝術裝置，回應楊鳴章早前以「如果現時是沒法做的事，明知是硬牆，係咪仲要撼頭埋去？」回應平反六四訴求。另外，有人在校舍二樓欄杆掛上「香港獨立」橫額。

楊離場時遭約10名學生包圍，展示「國歌不等於社會常態」、「我是香港人」及「身份認同，恕難類同」等標語，阻止楊離開。楊在保安員人鏈保護下拒收請願信，但在升降機口與學生短暫交流。楊指學生誤解其意思，稱播國歌與否視乎院校決定，不會強迫學校播國歌，「你話你係中國人，你話你係香港人，都尊重」。陳同學事後表示，楊沒有正面回應訴求，感到失望及憤怒。

■記者曾偉龍

示威者在校舍二樓欄杆掛上「香港獨立」橫額。